\begin{enumerate}
	\item Понятие светового луча, светового пучка, гомоцентрического пучка, точечного источника света. Геометрическая тень.
	\item Понятие отражения, виды отражения (зеркальное, диффузное).  Угол падения и угол отражения. Закон отражения. Понятия
		плоского зеркала, точечного источника, области видимости источника.
	\item Вогнутое и выпуклое сферические зеркала. Формула сферического зеркала. Мнимые и действительные изображения.
	\item Фокус сферического зеркала. Базовые лучи, построение изображений. Линейное увеличение зеркала.
	\item Геометрические построения, которые можно осуществить, используя циркуль и линейку.
	\item Показатель преломления среды. Закон Снеллиуса. Понятие предельного угла. Явление полного внутреннего
		отражения. Устройство светоотвода. Преломление света на сферической поверхности.
		$\frac{n_1}{n_2} = \frac{\sin \alpha_2}{\sin \alpha_1}$ 
	\item Приближение малых углов.
\end{enumerate}


\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Сивухин Д.В., ``Общий курс физики'', том 3, глава 2, \S\S 9-10, 1980.


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: